[主觀９ＵＰ]China Joe上台 台灣出年好大機會成為克里米亞

好多「專家」同kol，包括燒山，都話加速師為左中美和好加上咩兩黨共識，會扮野唔敢打台，但小弟我反而覺得按加速師佢呢兩年作風，China Joe上台加速師好快打台，一勞永逸。

加速師呢一兩年個行事logic係：佢覺得有機會就去馬，快刀斬亂麻處理左啲辣手野先。而佢覺得即使國際會詬病，都未必重手罰佢，就算重磅都未必持續得耐。因為佢覺得經濟上，中國巿場利益太誘人。而歐美政客又見錢開眼，不論私利定投資貿易數字等。

按照加速師呢個框架，出年咪係最好攻台時機囉。

首先，（都唔講China Joe收幾多錢啦，呢樣唔講）China Joe本身就係中共眼中個種好預測，唔敢重手打中國既典型政客。而事實上，china joe話會郁中國，但一直含糊會有咩行動，只係一直話有plan，但又唔肯講制裁，又想撤關稅，撤科技圍堵。

其次，歐美而家疫情未完，經濟未復甦，加速師佢覺得只要拎台灣拎得夠快，成為既定事實，sunk cost， joe仔同美國政客反應到時，都唔會出手燒錢為sunk cost台灣同佢戰爭，最多好似克里米亞咁屌幾句。因為加速師佢覺得你上台點都要搞經濟，而疫情下經濟咁差你唔會肯燒錢打。而加速師應該會預，事後捱一年兩年制裁，好似六四咁。等制裁完應該會啱啱撞正疫情完搞經濟個陣，咁佢可以再用自己龐大巿場加疫苗外交去吸引返歐美。

再其次，而家加速師而家都需要一場勝利去轉移國內黨內對佢既不滿，即使呢啲不滿暫時未必動搖到佢。

反之，加速師佢覺得，過左出年等歐美恢復返就未必有以上咁好條件攻台。而過左出年等歐美恢復返先打，咁佢同歐美啱啱建立返既來往又會斷返，咁不如有咩一下過搞掂，一勞永逸，之後再趁你回復經濟時用巿民收買返歐美。

至於香港，已經有國安法坐陣，佢已經玩晒，佢未必會好急咁去做，因為可以慢慢秋後，得閒拉幾個，跟住又推下乜碼物碼咁。

最後，希望我講唔中啦。

估領左台灣，雜總稱帝都冇人反佢

唔信會有兩黨共識，民主黨希拉利講過ditch Taiwan。香港啲所謂kol近排慣性tone down成件事，就好似前排有部分連登仔吹風泛民去同留都冇所謂咁。

美國停賣軍備比台灣就真係含

慢慢鳩嗡啦你

夠鐘返工喇

軍事角度上錯晒
克里米亞係陸地 俄羅斯基本上直接派兵去就得 而且烏克蘭國防相對弱 始終之前總統親俄

中國要打台灣一定要登陸戰 而家都仍然係最高危嘅軍事行動 黃金定理進攻方要二比一先有機會贏
但係對住台灣幾十萬兵 中共海軍最多多只有能力運兩萬人過去 完全未計過艦隊食完飛彈之後剩返幾多 就算搵埋民用船隻都唔會過五萬

基本上正規侵略係冇可能 有人話用飛彈打到台灣投降 但係中國全部加埋得兩千支 可能一次過用晒（要對付俄羅斯同印度）而且每一支都由近千萬到過億 彈頭威力剩係得普通轟炸機嘅炸彈一粒

所以無論中方打唔打得贏都會經濟崩潰 絕對唔同俄佬嗰種低成本欺負鄰國

人命同錢未必係加速師首要考慮(第二都未必係), 唔好高估CCP
台灣係CCP心魔, 邊個一統到係千古功臣
而呢個開拖機會唔多有.....